［知己知彼］ 一個警察的心聲 (黨人黨地)

一個警察的心聲

警察在社會擔當的角色、責任注定了我們不會全天候獲得全人類接受。

我們經常被置於政府和群眾之間的夾縫，當摩擦到來，警察第一個遭殃！

法例不是我們推出來的。示威不是我們吹出來的。衝擊不是我們發起的。使用武力不是我們樂見的。

很多人昨天表達了他們對香港的「熱情」，罷工、擋路、拆磚、有和平的、有暴力的，都有。

有些人，他們的目的和行動沒那麼純粹。

是的，我們有裝備，我們有訓練，我們是成年人。可是，我們也是血肉之軀，我們也會被磚頭穿頭、鐵支刺痛，我們也會累倒街頭，我們也有脾氣，我們也會想家...

我一樣熱愛這個我土生土長的小島，我選擇為治安把關。

或者悲情的你、怒氣的你不會在乎，但就在全港焦點去了金鐘的衝突時，我們當中不少人，包括我和我的團隊，還是在努力抽出各種偷呃拐騙搶的罪犯，守護香港。

紫荊花瓣，怎容凋零！

清晨收工，走出總部，自問無愧。

無奈的是，這一刻，除了我們這3萬人的小眾和我們那些正在被「起底」報復的家人，還有誰人會細心聆聽、報導我們的心聲？

我們從不是「高牆」，不要找錯對象！